**西兴站**位于[杭州](../Page/杭州.md "wikilink")[西兴街道滨安路](../Page/西兴街道_\(杭州市\).md "wikilink")、江陵路相交路口，为[杭州轨道交通一号线的地下车站](../Page/杭州轨道交通一号线.md "wikilink")，于2012年11月24日启用。有B、D2个出入口。

## 车站周边

  - B出口：西兴老街
  - D出口：滨江区疾病预防控制中心、[浙江省人民医院滨江分院](../Page/浙江省人民医院.md "wikilink")、西兴老街

## 图片

## 公交配套

<table style="width:110%;">
<colgroup>
<col style="width: 60%" />
<col style="width: 16%" />
<col style="width: 22%" />
<col style="width: 11%" />
</colgroup>
<thead>
<tr class="header">
<th><p>线路名</p></th>
<th><p>首末站点</p></th>
<th><p>主要经过区域</p></th>
<th><p>接驳本站的停靠站</p></th>
</tr>
</thead>
<tbody>
<tr class="odd">
<td><p>139</p></td>
<td><p>地铁滨康路站——钱江大桥换乘站</p></td>
<td><p>滨江西区、西兴</p></td>
<td><p>西兴叉口</p></td>
</tr>
<tr class="even">
<td><p>177</p></td>
<td><p>地铁滨康路站——陆家潭</p></td>
<td><p>西兴、长河、东冠、浦沿</p></td>
<td><p>西兴叉口</p></td>
</tr>
<tr class="odd">
<td><p>195</p></td>
<td><p>官巷口——江陵路南</p></td>
<td><p>官巷口、鼓楼、三廊庙、共联村、西兴</p></td>
<td><p>西兴叉口</p></td>
</tr>
<tr class="even">
<td><p>315</p></td>
<td><p>望江东路公交站——萧绍路公交站</p></td>
<td><p>鼓楼、西湖南线、动物园、滨江西区、西兴、萧山</p></td>
<td><p>西兴叉口</p></td>
</tr>
<tr class="odd">
<td><p>326</p></td>
<td><p>萧杭路公交站——老虎洞</p></td>
<td><p>西兴、长河、滨文、浦沿、闻堰</p></td>
<td><p>西兴叉口</p></td>
</tr>
<tr class="even">
<td><p>340</p></td>
<td><p>新农都——滨盛公交站</p></td>
<td><p>低碳科技馆、共联、西兴、萧山开发区、新农都</p></td>
<td><p>西兴叉口</p></td>
</tr>
<tr class="odd">
<td><p>1502<br />
（微公交）</p></td>
<td><p>地铁滨康路站——长二村</p></td>
<td><p>西兴、长二村</p></td>
<td><p>西兴叉口</p></td>
</tr>
<tr class="even">
<td><p>225<br />
（夜间线）</p></td>
<td><p>城站火车站——浦沿公交停车场西</p></td>
<td><p>城站、共联、西兴、长河、滨文、浦沿</p></td>
<td><p>西兴叉口</p></td>
</tr>
<tr class="odd">
<td><p>通勤特快<br />
（闻堰-西兴）</p></td>
<td><p>闻堰公交站——西兴叉口</p></td>
<td><p>闻堰、红新园、西兴</p></td>
<td><p>西兴叉口</p></td>
</tr>
<tr class="even">
<td><p>269</p></td>
<td><p>浦沿路东冠路口——萧杭路公交站</p></td>
<td><p>浦沿、滨文、红新园、西兴</p></td>
<td><p>西兴叉口</p></td>
</tr>
</tbody>
</table>

## 相邻车站

## 参考资料

1\.[地铁激活
西兴与湘湖](http://zzhz.zjol.com.cn/05zzhz/system/2005/08/04/006258470.shtml)

[Category:滨江区地铁车站](../Category/滨江区地铁车站.md "wikilink")
[Category:2012年启用的铁路车站](../Category/2012年启用的铁路车站.md "wikilink")